---
layout: base
title: 토렌트 사이트 추천 순위 Best 15
image: /assets/img/blog/torrent.png
description: >
  유용하게 사용할 수 있는 토렌트 사이트들을 모아봤습니다. 각 토렌트 사이트들의 특징을 알아보고, 사이트들의 점수를 부여하는 방식으로 추천 순위를 소개해드리도록 하겠습니다.
author: navy apple
comments: true
toc: true
permalink: /tips/internet-mobile/torrent-sites
rating: 4.5
rich_snippet:
  review_type: HowTo
  steps:
    - name: '토렌트란?'
      text: '공유하고자 하는 파일을 작은 조각으로 나눈 뒤 다수의 사람들이 프로그램을 사용하여 직접적으로 파일을 전송하는 방식의 대표적인 서비스입니다.'
      image: /assets/img/blog/torrent.png
      url: /tips/internet-mobile/torrent-sites
    - name: '토렌트 속도를 높이는 방법은?'
      text: '토렌트의 속도를 높이는 경우는 과거에 Utorrent 프로그램에서만 해당합니다. 현재는 토렌트 웹버전은 최적화가 잘되어 있기 때문에 적절한 설정이 필요하지 않습니다.'
      image: /assets/img/blog/torrent-rg-link.png
      url: /tips/internet-mobile/torrent-sites
    - name: '15개의 토렌트사이트 비교분석 추천 순위'
      text: '총 15개의 토렌트 사이트에 대한 글이기 때문에 상당히 긴 글입니다.'
      image: /assets/img/blog/torrent-dia-link.png
      url: /tips/internet-mobile/torrent-sites
tags: 
  - 토렌트
  - 토렌트 사이트
  - 토렌트 순위
  - 토렌트왈
  - torrent site
---

## 토렌트 사이트 추천 순위 Best 15

요즘 유튜브, 넷플릭스 등등 매월 일정 금액을 지불하고 영상을 볼 수 있는 플랫폼들이 늘어나게 되면서 좀 더 볼거리가 풍부해지고 있습니다. 하지만 여러가지 플랫폼을 이용하다보면 한달 이용료가 만만치 않습니다.

어떤 사람은 매월 내는 플랫폼 이용료가 아깝지 않게 잘 이용했다고 생각하는 사람도 있지만, 그렇지 않은 사람들도 있습니다. 그렇지 않은 사람들은 조금만 귀찮더라도 돈을 아낄 수 있는 **토렌트**를 이용하게 되는 것 같습니다.

<br>

## 토렌트란?

공유하고자 하는 파일을 작은 조각으로 나눈 뒤 다수의 사람들이 프로그램을 사용하여 직접적으로 파일을 전송하는 방식의 대표적인 서비스입니다. 유저가 특정 서버에서 내려받는 Client-Server와는 다른 방식으로 여러 Peer (Client)들이 서로 파일을 공유하는 P2P(Peer To Peer) 방식입니다.

P2P 방식의 경우, 파일을 공유해주는 피어들이 많을 수록 빠르게 파일을 전송받을 수 있습니다. 그래서 보통 인기 있는 영화 등의 파일은 빠르게 다운로드 받을 수 있는 반면, 인기가 없는 파일은 전송속도가 굉장히 느립니다.

## 토렌트 이용 방법은?

{% include base/components/link-box-custom-url.html title='μTorrent® (uTorrent) - a (very) tiny BitTorrent client' description='µTorrent® (uTorrent) Web torrent client for Windows -- uTorrent is a browser based torrent client.' url='utorrent.com' internal_url='https://www.utorrent.com' bg_img_url='/assets/img/blog/torrent-link.png' no_open_fw_ref=true %}

과거에는 토렌트를 이용해서 원하는 컨텐츠 파일을 받기위해서 Utorrent라는 프로그램을 설치해야 했습니다. 하지만 요즘에는 웹 버전이 개발되어 웹페이지 내에서 토렌트 시드 파일 또는 마그넷 링크를 통해서 원하는 파일을 받을 수 있습니다.

한 가지 주의할 점은 토렌트를 통해서 받은 파일은 보안에 치명적인 바이러스 등이 포함될 수 있습니다. 따라서 컴퓨터의 기본적인 보안 솔루션이 작동된 상태에서 파일을 실행할 수 있도록 해야합니다.

## 토렌트 속도를 높이는 방법은?

토렌트의 속도를 높이는 경우는 과거에 Utorrent 프로그램에서만 해당합니다. 현재는 토렌트 웹버전은 최적화가 잘되어 있기 때문에 적절한 설정이 필요하지 않습니다.

만약 아직 Utorrent 프로그램을 사용하고 계신분들은 웹버전으로 변경을 추천드리고, 계속 프로그램으로 사용하고 싶은신 분들은 옵션창에서 다음 내용들을 확인해주시면 속도를 높이실 수 있습니다.

- 인터페이스: [v] 상태 좋은 조각 파일 먼저 받음.
- 대역폭: 차례대로 각각 500, 5000, 1500, 300, 10으로 설정.
- 대기열: 차례대로 각각 20, 15, 10, 0, 0으로 설정.
- 디스크 캐시: 자동 캐시를 무시, 1024로 직접 지정.

## 15개의 토렌트사이트 비교분석 추천 순위

이번 글에서는 여러가지 영상, 파일 등의 토렌트 파일 또는 마그넷 링크를 얻을 수 있는 국내 [토렌트](https://bucketip.com/rank/torrent-sites){:target="_blank"} 사이트들의 순위 리스트를 만들어보았습니다.

객관성을 더하기 위해 여러가지 요소를 반영하여 순위를 결정하였습니다.

{% assign list_content = '컨텐츠 업데이트 속도 (1 ~ 5점)@도메인 변동성 (1 ~ 3점)@전월 방문자 수 (1 ~ 3점)@광고에 따른 성가심 정도 (1 ~ 3점)' %}

{% include base/components/item-card.html title='순위 요소' list=list_content type='list' style='description' %}

<hr/>

{% include base/components/item-card.html title='주의!' type='desc' style='warn' desc='토렌트 웹사이트에 접속하고 다운로드하는 것은 모두 위험합니다. 광고, 바이러스 및 악성 프로그램이 자신도 모르게 설치 되고 실행될 뿐만아니라 ISP 저작권 침해 통지 및 정부에 의한 벌금에 이르기까지 다양합니다.' %}

<br/>

토렌트를 이용하실 때는 VPN을 사용하시는 권장합니다. 다음 글을 참고하시면 VPN을 사용하실 수 있습니다.

{% include base/components/link-box-custom-url.html title='VPN 사용해서 유튜브로 무한도전 보는 방법' description='유튜브에 있는 일부 국가 금지 무한도전 영상을 VPN으로 시청하는 방법을 소개합니다.' url='navy-apple.com' internal_url='/tips/life/youtube-vpn' bg_img_url='/assets/img/blog/infinite-yt.png' no_open_fw_ref=true %}

<hr/>

총 15개의 토렌트 사이트에 대한 글이기 때문에 상당히 긴 글입니다. 따라서 아래 링크를 클릭하여 빠르게 본문을 이동할 수 있도록 해두었습니다.

<br/>

{% assign read = site.data.redirects.torrent-read %}
{% assign dia = site.data.redirects.torrent-dia %}
{% assign tube = site.data.redirects.torrent-tube %}
{% assign nol = site.data.redirects.torrent-nol %}
{% assign tip = site.data.redirects.torrent-tip %}
{% assign won = site.data.redirects.torrent-won %}
{% assign wiz = site.data.redirects.torrent-wiz %}
{% assign rg = site.data.redirects.torrent-rg %}
{% assign gee = site.data.redirects.torrent-gee %}
{% assign max = site.data.redirects.torrent-max %}
{% assign see = site.data.redirects.torrent-see %}
{% assign view = site.data.redirects.torrent-view %}
{% assign gram = site.data.redirects.torrent-gram %}
{% assign badaboa = site.data.redirects.torrent-badaboa %}
{% assign juju = site.data.redirects.torrent-juju %}

### 토렌트리드

{% include base/components/google/infeed-ad.html slot=site.data.ad.first.infeed %}

{% include base/components/link-box-custom-url.html title=read.title description=read.description url=read.domain internal_url=read.redirect_to bg_img_url=read.image no_open_fw_ref=true %}

> - 컨텐츠 업데이트 속도: 5점
> - 도메인 변동성: 1점
> - 전월 방문자 수: 약 **3,050,000**
> - 광고에 따른 성가심 정도: 1점

기존 토렌트라이크라는 사이트에서 이름이 바뀐 것으로 보입니다. 제가 사이트를 방문해 보았을 때, 컨텐츠의 업데이트 속도는 굉장히 빠르게 진행된 것으로 확인이 되었습니다. 새롭게 올라온 컨텐츠가 많은 것으로 보아 운영진이 주기적으로 컨텐츠를 업로드 하는 것으로 보입니다.

전월을 기준으로 약 3백만의 방문자가 있는 것으로 측정이 되어 있고, 도메인 변경 가능성도 낮은 것으로 보입니다. 또 성가신 광고도 크게 없습니다.

### 토렌트다이아

{% include base/components/link-box-custom-url.html title=dia.title description=dia.description url=dia.domain internal_url=dia.redirect_to bg_img_url=dia.image no_open_fw_ref=true %}

> - 컨텐츠 업데이트 속도: 5점
> - 도메인 변동성: 1점
> - 전월 방문자 수: 약 **6,380,000**
> - 광고에 따른 성가심 정도: 1점

제가 확인한 사이트 중에서는 트래픽이 가장 많은 것으로 보여집니다. 도메인이 변경 되지 않을 것이고, 오랜 시간동안 변경 되지 않았습니다. 따라서 그동안 누적된 컨텐츠도 많이 가지고 있습니다. 여러 명으로 구성된 운영진을 가지고 있어, 컨텐츠 업데이트 속도가 굉장히 빠릅니다.

또한 광고도 많은 편이 아니라 이용하시는데 문제 없는 사이트 입니다.

### 토렌튜브

{% include base/components/link-box-custom-url.html title=tube.title description=tube.description url=tube.domain internal_url=tube.redirect_to bg_img_url=tube.image no_open_fw_ref=true %}

> - 컨텐츠 업데이트 속도: 5점
> - 도메인 변동성: 2점
> - 전월 방문자 수: 약 **1,490,000**
> - 광고에 따른 성가심 정도: 1점

토렌트계의 유튜브를 겨냥하고 만들어진 사이트 입니다. 요즘엔 토렌트로 실시간으로 다운로드 받으면서 영상을 감상할 수도 있습니다. 물론 토렌트 웹이라는 웹앱을 이용해야하지만 토렌트 프로그램을 설치할 필요없이 실시간 감상을 할 수 있다는 것은 큰 장점입니다.

토렌튜브의 경우, 사이트를 운영하고 있는 운영진이 매일 컨텐츠를 업로드하고 있습니다. 다른 사이트들과 다른 점은 사이트 변경 시, 서브-도메인 변경 방식으로 사용하고 있다는 점입니다. 도메인 자체가 변경되는 것이 아니라, 사이트 접속에 문제가 생길 가능성이 적어집니다.

### 토렌트놀

{% include base/components/link-box-custom-url.html title=nol.title description=nol.description url=nol.domain internal_url=nol.redirect_to bg_img_url=nol.image no_open_fw_ref=true %}

> - 컨텐츠 업데이트 속도: 4점
> - 도메인 변동성: 1점
> - 전월 방문자 수: 약 **842,960**
> - 광고에 따른 성가심 정도: 1점

이 사이트 역시, 양산형 사이트입니다. 특정 어느 업체가 동일한 포맷에 디자인만 바꿔치기하여 찍어낸 사이트로 방문자 수가 어느정도 나오는 것으로 보아 사람들에게 노출이 잘되어 있는 것으로 볼 수 있습니다.
광고가 많지 않아 불편한 점은 없어 보입니다. 하지만 추후에 추가될 가능성 없지는 않습니다.

### 토렌트팁

{% include base/components/link-box-custom-url.html title=tip.title description=tip.description url=tip.domain internal_url=tip.redirect_to bg_img_url=tip.image no_open_fw_ref=true %}

> - 컨텐츠 업데이트 속도: 5점
> - 도메인 변동성: 3점
> - 전월 방문자 수: 도메인 변경 등의 이유로 확인 불가
> - 광고에 따른 성가심 정도: 1점

컨텐츠 업데이트 속도는 빠른 편입니다. 방문자 수를 측정할 수는 없었지만, 어느정도 괜찮은 트래픽이 나오고 있을 것으로 예상됩니다. 역시나 메인 도메인 변경 방식을 사용하고 있어, 사이트 접속 시, 문제가 발생할 수 있습니다.

### 토렌트원

{% include base/components/link-box-custom-url.html title=won.title description=won.description url=won.domain internal_url=won.redirect_to bg_img_url=won.image no_open_fw_ref=true %}

> - 컨텐츠 업데이트 속도: 5점
> - 도메인 변동성: 3점
> - 전월 방문자 수: 도메인 변경 등의 이유로 확인 불가
> - 광고에 따른 성가심 정도: 1점

사이트를 방문했을 때, 이 사이트는 어떤 한 업체에서 찍어낸 사이트라는 것을 알았습니다. 여러가지 태그 등에 작성되어 있는 내용이 동일한 포맷을 가지고 있었기 떄문입니다. 찍어낸 사이트가 꼭 나쁜 것만은 아닙니다.

컨텐츠 업데이트 속도가 좋은 편이라 운영진에 의한 관리가 되고 있다는 의미입니다. 하지만 메인 도메인이 계속 바뀌는 형태여서 다시 방문하려할 때, 접속이 되지 않는 경우가 발생할 수 있습니다. 찍어낸 사이트이고 생각보다 방문자 수가 많지 않아서 광고가 많지 않아 이용하시는데 불편한 점은 없을 것입니다.

{% include base/components/google/infeed-ad.html slot=site.data.ad.second.infeed %}

### 토렌트위즈

{% include base/components/link-box-custom-url.html title=wiz.title description=wiz.description url=wiz.domain internal_url=wiz.redirect_to bg_img_url=wiz.image no_open_fw_ref=true %}

> - 컨텐츠 업데이트 속도: 4점
> - 도메인 변동성: 3점
> - 전월 방문자 수: 도메인 변경 등의 이유로 확인 불가
> - 광고에 따른 성가심 정도: 2점

이 사이트도 굉장히 잘 알려져있는 사이트로 알고 있습니다. 그래서인지 도메인이 자주 짤리는 현상을 보실 수 있습니다. 도메인이 자주 짤리다보니 재방문에 문제가 생길 여지가 있습니다. 컨텐츠 속도도 나쁘지 않은 편에 속하고, 광고는 어느정도 달려있어, 불편함을 느낄 정도는 아니지만 약간 성가신 느낌을 받으실 수 있습니다.

### 알지토렌트

{% include base/components/link-box-custom-url.html title=rg.title description=rg.description url=rg.domain internal_url=rg.redirect_to bg_img_url=rg.image no_open_fw_ref=true %}

> - 컨텐츠 업데이트 속도: 3점
> - 도메인 변동성: 1점
> - 전월 방문자 수: 도메인 변경 등의 이유로 확인 불가
> - 광고에 따른 성가심 정도: 3점

오토렌트에서 이름을 변경한 사이트입니다. 역사가 있는 사이트로 보이고, 가지고 있는 데이터도 상당히 많습니다. 검색을 했을 때, 거의 안나오는 것이 없었습니다. 다만 광고가 많은 편이라 불편하실 수 있습니다. 또한 성인 관련된 광고도 있으니 참고해주세요.

### 토렌트지

{% include base/components/link-box-custom-url.html title=gee.title description=gee.description url=gee.domain internal_url=gee.redirect_to bg_img_url=gee.image no_open_fw_ref=true %}

> - 컨텐츠 업데이트 속도: 4점
> - 도메인 변동성: 3점
> - 전월 방문자 수: 도메인 변경 등의 이유로 확인 불가
> - 광고에 따른 성가심 정도: 2점

토렌트지, 이 사이트도 양산형 찍어내기식 사이트로 보입니다. 하지만 이 사이트를 맡고 있는 운영진이 부지런한 편인지 계속해서 컨텐츠 업데이트를 해주고 있습니다. 광고도 그렇게 욕심부리지 않고, 보기에 불편하지 않은 정도까지만 하고 있습니다.

썸네일이 잘되어 있는 편이라서 미리보기가 꼭 필요하신 분은 이 곳을 이용하시면 될 것 같습니다.

### 토렌트맥스

{% include base/components/link-box-custom-url.html title=max.title description=max.description url=max.domain internal_url=max.redirect_to bg_img_url=max.image no_open_fw_ref=true %}

> - 컨텐츠 업데이트 속도: 3점
> - 도메인 변동성: 3점
> - 전월 방문자 수: 도메인 변경 등의 이유로 확인 불가
> - 광고에 따른 성가심 정도: 2점

토렌트킴 후속 느낌의 이름을 가진 사이트 입니다. 역사가 길지는 않지만 어느정도 컨텐츠를 가지고 있는 사이트입니다. 요즘에 와서는 컨텐츠 업데이트를 잘하지 않는 것으로 보입니다. 한국 드라마 예능이 올라오면 바로 업로드 해주는 정도로 관리를 하고 있습니다.

광고가 아주 없는 편은 아니어서 보시는 약간 불편함을 느끼실 수 있습니다.

### 토렌트씨

{% include base/components/link-box-custom-url.html title=see.title description=see.description url=see.domain internal_url=see.redirect_to bg_img_url=see.image no_open_fw_ref=true %}

> - 컨텐츠 업데이트 속도: 3점
> - 도메인 변동성: 3점
> - 전월 방문자 수: 약 **817,980**
> - 광고에 따른 성가심 정도: 1점

이 사이트는 접속하는데 약간의 시간이 걸리긴 합니만, 광고 개수가 적고, 토렌트 카테고리 별로 정리가 잘 되어 있는 편입니다. 컨텐츠는 신규 컨텐츠 위주로만 업데이트 해주는 것으로 보입니다. 역시나 도메인 변경 방식이 메인-도메인을 변경하는 방식이라 접속에 장애가 있을 수 있습니다.

### 토렌트뷰

{% include base/components/link-box-custom-url.html title=view.title description=view.description url=view.domain internal_url=view.redirect_to bg_img_url=view.image no_open_fw_ref=true %}

> - 컨텐츠 업데이트 속도: 3점
> - 도메인 변동성: 3점
> - 전월 방문자 수: 약 **977,430**
> - 광고에 따른 성가심 정도: 3점

토렌트뷰는 방문자 수는 어느정도 나오지만, 도메인 변경 방식에 의한 접근 제한 및 광고에 따른 성가심 정도가 높은 편입니다. 영화에 관련된 장르가 잘 세분화 되어있어 영화를 찾으신다면 이 곳에서 찾아보시면 좋을 것 같습니다.

{% include base/components/google/infeed-ad.html slot=site.data.ad.third.infeed %}

### 토렌트그램

{% include base/components/link-box-custom-url.html title=gram.title description=gram.description url=gram.domain internal_url=gram.redirect_to bg_img_url=gram.image no_open_fw_ref=true %}

> - 컨텐츠 업데이트 속도: 3점
> - 도메인 변동성: 3점
> - 전월 방문자 수: 도메인 변경 등의 이유로 확인 불가
> - 광고에 따른 성가심 정도: 3점

토렌트그램은 컨텐츠 업데이트 속도는 나쁘지 않은 편이고, 도메인이 변경되면 찾기 번거로울 수 있는 사이트입니다. 또한 이 사이트는 광고가 많은 편으로 만약 모바일로 접근하게 되면 거의 이용을 못할 정도로 답답한 사이트입니다. 하지만 영화 장르를 잘 분류해 놓았다는 장점도 있습니다.

만약 영화와 관련된 토렌트를 찾으신다면 방문하시는 것도 나쁘진 않을 것 같습니다.

### 바다보아

{% include base/components/link-box-custom-url.html title=badaboa.title description=badaboa.description url=badaboa.domain internal_url=badaboa.redirect_to bg_img_url=badaboa.image no_open_fw_ref=true %}

> - 컨텐츠 업데이트 속도: 2점
> - 도메인 변동성: 3점
> - 전월 방문자 수: 도메인 변경 등의 이유로 확인 불가
> - 광고에 따른 성가심 정도: 2점

바다보아라는 사이트는 여러가지 보수작업을 진행하느라 그런 것인지는 모르겠지만, 컨텐츠 업데이트 속도가 빠르지 않습니다. 광고가 적절하게 있지만 더 생길 가능성으 높은 것 같습니다.

### 주주토렌트

{% include base/components/link-box-custom-url.html title=juju.title description=juju.description url=juju.domain internal_url=juju.redirect_to bg_img_url=juju.image no_open_fw_ref=true %}

> - 컨텐츠 업데이트 속도: 2점
> - 도메인 변동성: 3점
> - 전월 방문자 수: 약 **473,390**
> - 광고에 따른 성가심 정도: 3점

광고도 많고, 운영진이 업데이트를 잘 안하고 있었습니다. 어느 특정한 시간에 업데이트를 한다고해도 신규 업로드를 제외하고는 관리가 되지 않는 것 같습니다.

### 맺음

이렇게 여러가지 토렌트 사이트들에 대한 순위 리스트를 정리해보았습니다. 객관적으로 순위를 정하기 위해 요소를 정하고 결정해보았습니다. 하지만 아무래도 사람이 작성하다보니 주관적인면이 들어간 것 같습니다. 지속적으로 게시물을 업데이트할 예정이니 이상한 점이나 궁금한 점, 고쳤으면 좋겠는 점을 댓글로 남겨주시면 반영 하도록하겠습니다.

감사합니다.
